有冇人游自由式好快冇氣?

蛙式學緊自由式 , 我蛙式快游1k都冇問題, 但一游自由式就出事

自學左幾星期,動作 踢水應該都冇咩問題,個人唔會沉 但次次游到一半都冇曬氣

最盡淨係游到一個池(25m) 不過都算進步左,原本一半都冇氣

想問下游自由式係唔係要慢慢習慣個換氣方式?

每一下手sin耐啲 兩下手一啖氣 再慢慢加上去 希望幫到你

我都覺得自由式好晒力，但D人又可以一支箭係咁去。利申：游唔到50米，蛙式卻冇問題

同埋條腰要左右轉 配合隻手 伸到盡 運用哂每一下嘅速度 會慳力好多

會多d練 聽日試下sin耐d

努力練習 用毅力克服所有難關

我有左右轉, 但次次換氣出問題 , 可能係習慣左蛙式果個換氣 (比較長)

自由式要慢慢練

我都係,可能蛙式太易換氣,又唔駛係水太耐,所以我地一游自由式就出事,要慢慢練

會唔會係你抖氣個陣用條腰發力 或者姿勢時間唔啱 令到個人好阻水? btw自學真係犀利

蛙仔游唔掂
自由式好舒服

又好似真係 正常係腰轉完 得返頭用力?

btw 我蛙式初初都自學 果陣水深d都唔敢行去

身輕微咁轉 主要係頭轉 個頭啱啱高過水面就夠 或者你試下專練向右抖氣先 記住要保持個身係伸直 令自己唔好阻水 保持速度

轉頭, 咀邊岩岩高過水平線唔洗飲水, 吸一口氣, 係水入面個陣慢慢噴氣但唔好噴哂

唔該兩位巴打 聽日落水試下

你同個初學講經咩 個頭貼水面換氣 飲水都飲飽 有咁高拎咁高 最緊要夠時間換氣
試下游左手返返去前面 先游右手 等手自由式 攞岩個節奏先啦

自由識 蛙式唔識 好撚難

我之前因為姿勢唔啱，但系練左半年都仲係甘（超浪費力...）
最後有理約左個前輩一齊游水，俾佢指點完，瞬間個感覺唔同左

（浪費左好多時間...）

ps.中意游水

你廢緊係飲水

回臂放鬆 要諗隻手點樣喺空中唔用力
因為一用力 個支點就會轉 個身自然就會沉
之後又要用多好多力踢水令個人浮返

我都係夠力游但唔夠氣
大約係35米打後就現形
但又無飲水

同意 個頭第到咁高 成個身體位置唔同晒
個頭第左上黎 隻手自然向下㩒 咁就愈游愈沉

系你老母
甘你老母

望你老母浸撚死

死返5p啦
甘你老母

換氣密d 兩手換一次 學下點發力點樣去水d

樓主岩岩自學 你當佢好叻咩
岩岩識游唔夠氣 貼水面邊夠時間換氣啊

越游越唔識換氣 而加索性露個頭上水面蛙式算

依家係唔夠氣 唔係抖唔到氣 你仲叫佢有咁高抬咁高 唔識游就唔好出聲啦

我同樓主一樣，游頭幾下都可以，游到30M左右就開始索氣

樓主你都係初學姐 岩岩學比較喘氣係正常嘅 上面有人提議等手自由式都係個唔錯嘅練習
不過自由划手抖氣時需要有d水感 同踢腳唔沉唔同 係兩回事

（樓主唔好介意 我見游泳d人踢腳都唔係好岩 你覺得跟足片練習 水底動作往往係另一回事 以前我淨係執動作都比教練執左好幾年）

利申以前練水教水

游泳池10個都唔知有無1個係標準動作 佢都係想自學下姐

我記得好似係可以捉住池邊踢腳練換氣
習慣個動作
另外游既時候記得睇前面 係游泳池見到好多人游自由式唔睇前面 2邊攬炒

其實自由式踢水要幾快先啱？ 手定腳重要啲？

試下學破冰轉身

有幾快踢幾快

唔知點解我踢極個下身都係沉嘅，同埋踢得快，游幾步已經無氣，焗住游番蛙式

另外，其實踢水係要大脾同小腿都登直哂去踢，還是唔駛刻意理佢，膝頭曲都ok?

我反而係夠氣但唔夠力

試下放鬆d，有時係緊張所以肌肉緊左用多左力。

（泳隊+教水+救生員）

其實條腰都要用力去 keep住直。
腳沉係你個頭太高，試下將壓心口落水，對腳會浮返上來。

我游50米已經冇氣
利申：蛙式可以一口氣游3k

由細學自由式先 衝完會索氣但好爽
學蛙式 蛙黎蛙去都前進唔到

一口氣游3k

有冇諗過其實係冇呼氣？我當你頭幾淡吸得夠氣，但如果一直都冇呼返出黎，之後吸幾多都冇用。你依家試下就咁吸多過呼，都應該會慢慢開始唔夠氣，莫講話係水度。

lm

游自由式一吸氣就飲水

自由式要訣係當隻手喺水裏面時要lock住成隻手嘅pose
唔好用手臂力
要用肩背力黎帶動隻手黎游
咁樣就會無咁快攰
同樣對腳踢水時淨係用大腿力
放鬆小腿
踢水幅度要大
利申：以前做過救生，自由式1000m當熱身

唔知點解唔係細細開始學游水的人好多都係講緊都get唔到呢點。有時教朋友游教到好無力。

自學可能會比較難～因為姿勢方面未必做得好，無人指點到你

例如對手要貼大脾去到最盡
向前fing上去要用肩頭力放到盡
唔好用死力同貼耳仔

你動作唔岩用死力就會好累，自然條氣會唔順搞到咁
小弟最近考完磁章有唔少師兄吹開水都有講依個問題
我諗一黎係動作問題，二黎可以試下自由式慢慢游100米 100米咁捱下池 習慣就好
樓主加油

樓主加油
我都自學 最近游到42秒啦

過來人話你知
如果游緊果陣盡量壓個頭同個胸
直到你覺得屎忽貼水面 踢腳有水花
就會快好多
仲有踢腳唔好用盡奶力咁去踢住先
會用好多氣同好多力

我都想進步
搭單問有冇人講解下high elbow catch, rotation同推水既發力同timing應該係點？

high elbow catch
只郁前臂，shoulder lock住。
拉到鼻前先好郁elbow以上的部分。
呢個時候同時

同時配合rotation。shoulder以下轉。
用rotation帶動一口氣推到手掌掂大腿。

練的時候最好將一個個動作斬件練。

用文字教水好難啊！！！